★趁社運以低價購匯璽 撞正疫情停飛 空少歎：靠底薪供樓！

今年43歲的Fai 及37歲的Hei 相識十多年，緣於大學熱愛舞蹈而結識。十年前先後投身空中服務員行業，成為同事。在社會打拼多年，二人早已不是首次置業。其中，Fai 因較早投身社會，存下積蓄，趁03年沙士期間以約180萬元買入大角咀港灣豪庭兩房單位。

而Hei 原是一名電訊服務銷售員，在07年經濟環境不俗時，賺得豐厚佣金，兩年後斥約209萬元購入港灣豪庭兩房戶，他指當年只需支付5%首期，形容自己非常幸運，「係好市嗰年（07年）賺錢，再係爆煲（09年初金融海嘯）嗰年入市（置業）。」

於樓市低迷時期當上業主，二人其後卻因為憂慮經濟前景，「誤信消息，怕樓市會跌」而衝動沽出物業，止賺離場，沒想到樓價之後一升便升足十年。Fai 在購入港灣豪庭大約7年後，將單位賣出獲利約200萬元，Hei其後亦賣出同屋苑單位，帳面賺約130萬元。「金融海嘯之後，個市反彈左好多，但完全冇諗到一直破高位，冇再跌過。」

疫情停飛令收入減半 供樓添壓力

好不容易再度成功上車，偏偏不足半年便遇上新冠肺炎疫情，經濟大受打擊，航空業更是首當其衝，任職空少的二人始料不及。在全面停飛下，二人各自的月入由原本約3萬至4萬元，縮至只有底薪，變相收入減逾半，「基本上番工同唔番工都冇咩分別。」收入大減令供樓添上壓力。

hehe

Gay

賺少咗啫
關心啲冇得賺嗰啲仲好啦

遲少少你就會後悔點解上咗車

你唔畀hei係女嚟？

做咩買兩房

一房 is enough

Fai Hei 夾錢買樓

Hehehehe

女人做空少？

基路難行

空少

基路畀螺絲

兒登仔都唔知笑乜柒
唔抵得人地一對情侶努力完有層樓開開心心？

兩個都係空少

其實gay couple
只要喺外國結咗婚
今時今日已經可以喺香港用配偶名義申請公屋/繼承居屋

所以大家想要私人空間嘅話
唔一定要特登買貴樓

你係阿希?。。 哦。。 阿希。。哦

本身早放都係賺咗嘅
同股票一樣，次次比你到頂賣咩
頂咗回落又要話遲咗放
買嘢想摸底，賣嘢想摸頂，個個都想㗎啦
想同做兩回事吖嘛，股神樓神都睇唔到咁準啦
有樓又怨無樓又怨

屌啦星睇到「任職空少的二人」呢句先發現原來係hehe

食幾多，賺幾多係整定
當年賺2球唔知足
仲有份人工，其實都輕鬆過活
係都要上返車
今次連人工都打個折

我唔知今次真係樓高定樓淡
但如果真係樓淡
今次點走？

人心不足蛇吞象

支那 01 拉